攝影唔理政治只係犬儒懦夫

之前有人話好攝影好地地唔應該講政治，但唔講政治，攝影重有咩意義？

資深攝影師楊必興上周應香港攝影學會邀請，提交了15張紀錄佔領行動和六四集會的紀實圖輯，讓英國皇家攝影學會人員來港分享時公開點評。他遞交圖輯時未被告知有任何問題，但直至講座開始前一刻，工作人員才突然通知他不會展示圖輯，原因是「有人覺得too political（太政治化）」。

楊必興引述內部消息指，是主辦講座的林鉅津醫生，臨時決定禁止展示佔領運動照片。受邀出席論壇的皇家攝影學會前主席Roger Reynolds證實，楊必興事後有和他提起事件，但不能證實是林鉅津下決定，他強調不願牽涉入本港政治爭拗。林鉅津及香港攝影學會在截稿前未有回應。

啲垃圾熱狗Jacky Ko就慢慢踩場啦，呢啲食屎狗個腦裝屎就應該衝入屎坑慢慢食屎

on9

唔夠Jacky Ko咁戇鳩

既然你認為攝影牽涉政治就係戇鳩

請問World Press Photo得獎者係咪都係戇鳩？

冇人想理政治，但上至李+x下至丐兒都同政治有關，唔理政治係得嘅，可惜你唔係生響北韓囉

有人話
即使你唔理政治，政治都會埋你身

如果攝影本來就係記錄社會百態
又點會唔關政治事

但總有人好怕講政治，驚政治會令自己無得撈
於是犬儒懦弱，寧默而死，不鳴而生

如果攝影只係為左溝女為左興趣為左打飛機
又點解要渣咁重既相機呢？

個人選擇，有攝影師專入深山野林人跡罕至之處攝影，成個月人影都唔見個，咁可以有幾政治?咁佢既作品又係垃圾?

我專指果啲用牽涉政治做借口否定人地攝影牽涉政治既人

同埋Jacky Ko係垃圾

兩點係分開架

可唔可以講下邊個係jacky ho?

青年新正內部群組成員
但呢個post主要係提醒大家唔好以為攝影唔關政治事

Agger

「支那」並非佔領時期出現的事件
反而是立會出現的事件

至於游蕙禎參與佔領
應該講Jacky Ko這隻背叛組織的熱狗解話
因為熱狗長期指控游蕙禎從未參與抗爭

而佔領運動的攝影
的確是近年政治攝影的一大主題

攝影係自由嘅
無論係藝術創作定紀錄性嘅攝影
都唔可以排除政治參與嘅可能
你可以政治冷感 但係唔可以話人地d相太政治化

人地嘅相就係而政治做主題
你就話人地太政治化
咁樣絕對講唔過去
唔通普立兹獎又太政治化咩
根本就係個會自我審查

係，而且作為攝影大會
應該要有大會既量度

咪先同沙龍會有咩分別